# NFTs, Cardano Improvement Proposals, & Standards

このモジュールでは、Preproduction Testnet 上で Cardano NFT を「鋳造 (mint)」します。しかし、このモジュールは実際にはNFTについてではなく、***standards***についてのものです。

Lesson 203.1 では、取引のmetadataについて学びます。それから、Lesson 203.2 および Mastery Assignment 203.1 では、取引のmetadataを使用して Preprod で Cardano NFT を「鋳造 (mint)」します。最後に、Lesson 203.3 および 203.4 では、NFT の「鋳造 (minting)」に関する他の可能性を探求し始めます。

Cardano上でNFTがどのように動作し、将来どのように動作する可能性があるかを調査することで、Cardano上でstandardsがどのように機能するかについて学びます。新しいCardanoのstandardsを開発する方法の1つは、[Cardano Improvement Proposals](https://cips.cardano.org/)に貢献することです。このモジュールでは、いくつかの「CIPs」を探求し始めます。

<br />
---

## NFTとは、実際には何ですか？
「NFT（non-fungible token）」の定義については議論があります。NFTは、各トークンごとに唯一のものが鋳造される必要があるのでしょうか？重複したNFTが鋳造されないようにどのように保証できるのでしょうか？NFTは必ず画像や他のメディアと関連付けられている必要がありますか、それともアート以外のものにNFTを鋳造することは可能でしょうか？もしNFTにメディアファイルが関連付けられている場合、そのメディアがどこに保存されているかは重要なのでしょうか？

「Cardano NFTs」の現在のバージョンは、事柄を進める合意済みの方法または「standard」を表しています。

Cardano NFTのstandardsはCardanoブロックチェーン上で直接強制されるわけではありません。代わりに、NFTを作成したい人は、[Cardano Improvement Proposal 25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)で概説されたstandardに従ってそれを行うことができます。しかし、「CIP-25」はNFTのための唯一の可能なstandardではありません。時間とともに、NFTを「鋳造 (mint)」するためのさまざまな方法が出現する可能性があります。

<br />
---

## NFTを「鋳造 (mint)」する3つの方法
ですので、CardanoでNFTを「鋳造 (mint)」したい場合、以下の3つの選択肢があります。
1. 既存の[CIP-25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)「standard」に従うことができます。
2. あなたは、[CIP-60](https://cips.cardano.org/cips/cip60/)や[CIP-68](https://cips.cardano.org/cips/cip68/)のような新しい「標準」を試行し、貢献することができます。
3. 実験を実行し、異なる問題を解決するか新しいユースケースを作成する可能性があり、新しい「standards」を定義することができます。

レッスン203.2では、Cardano CLIを使用してNFTを「鋳造 (mint)」する方法について説明します。私たちの目標は、CIP-25 NFTに関する背景知識を構築することです。

レッスン203.3および203.4では、いくつかの新しいおよび新興の「standards」を探求します。

<br />
---

## これはすべて進行中の作業です。
スマートコントラクトの記述言語、NFT、ガバナンスプロセス、または現在ご覧になっているPPBLコースについて話している場合でも、私たちの作業は未完です。

Cardanoコミュニティにとって、今後数ヶ月や数年で多くの決定を下す必要があります。最良の場合、最初に行われたどんな決定も実験的な仮説を表し、始める方法を提供し、できる限り多くを学びながら、時間とともにより優れたシステムを構築できるようになります。言い換えると、継続的な***改善***がCardanoの動作方法に組み込まれています。

Cardanoの***改善***提案は、このような反復的な変更がCardanoでどのように実施されるかの公式な枠組みです。

カルダノコミュニティがより多くの人々にカルダノの動作方法について教育を受けると、より良い決定ができると信じています。私たちはこのPPBLコースを構築しているのは、あなたがより多くの人々にとってカルダノがより良く機能するための進行中の作業に貢献してほしいからです。

### だから学び続けましょう！


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;